# 成交量買賣原則

1. 任何進出 均以大盤爲觀察點 大盤不好時不要做 更不要被逆市上漲股迷惑
2. 在多數情況下 當量縮後價不再跌 一旦量逐步放大 這是好事
3. 在下跌過程中 若成交量不斷萎縮 在某天 縮到 不可思議 的程度 而股價跌勢又趨緩時 是買入時機
4. 成交量萎縮後 新低點連續2天不再出現時 量的打底已可確認 可考慮介入
5. 成交量萎縮後 呈現 價穩量縮 的時間越長 則日後上漲的力度越強 反彈的幅度也越大
6. 量見底後 若又爆出巨量 此時要特別小心當日行情 一般情況下 量的爆增不是好事 除非第二天量縮價漲 否則是反彈而已